因为打算迁移自己的知识库/日常文摘库为 WIKI 模式, 考虑到有可能兼做相册展示, 以及备份的方便, 就选择了文件模式的, 而不是数据库做内容存储的.

有比较了一下 Doku 和 MoinMoin, 在能直接访问存储空间时都可以直接已​复制文件的模式增加附件什么的, 但是 Doku 的附件是在一个统一目录下,
MoinMoin是在每个页面下, 而且 Doku 是 PHP写成的, 我有好多年没有写过了, MoinMoin 是用 Python 实现的, 还算熟练吧, 所以最终选择了 MoinMoin.
实话说呢, MoinMoin 的用户界面比起 Doku 还是要简陋的多, 图形编辑模式聊胜于无, 好在我也不常用. 然而, 关键是功能扩充插件的编写比较简单 :P,
很适合自行改造扩充功能, 界面么直接套用 bootstrap 提供的 UI 美化一下就够用了. 于是开始了最近两周的定制之旅.

# 自定义的 bootstrap 主题是在 MoinMoin 1.9.7 自带的 rightside 主题上修改而来, 并使用了如下的库:

  1. jQuery 2.0
  2. bootstrap v3             : UI
  3. lightbox                 : 相册和图片展示
  4. mathjax                  : 数学公式
  5. jquery.colorpicker​slider : 选色插件
  6. jquery.pnotify           : 消息提示, 个人觉得比 bootstrap 自带的 alert 要简单好用

# 自行写代码增加了以下功能:
  1. 勉强可用的简单标签系统, 支持标签搜索/很丑的标签云, 缩成图标点击弹框或直接展开两种页面显示模式.
  2. 改造了一个相册缩略图插件​, 自动枚举附件目录下的图片文件并以缩略图显示.
  3. 一个可以控制引用其他页面图像附件的插件, 可以限制引用数量, 只显示文件名排序在前列的 N 张, N 为限制数.
  4. 为了便于查找页面所在目录( MoinMoin 的页面文件夹是编码过的, 中文名页面基本不能直接辨识出), 做了个插件可以鼠标点击弹框显示.
  5. 随机块引用, 就是扩展了一下系统自带的​随机引用只限于单行的问题, 在此基础上实现了一个按时段提示信息, 此信息可以随机引用一段文字并弹出显示.
  6. 自制了一个 os.listdir() 的简单替代实现 module 以便​更大可能的支持附件名称使用了中文大字符集/东亚语言混合文件名的问题.
  7. 自行扩充一个简单的供 MathJax 使用的解析器​, 以便控制 MathJax 的作用范围, 避免乱转换.
  8. 自行扩充了一个 markdown 解析器插件, 需要 Python 系统安装有 markdown 包, 如此即可直接嵌入 markdown 文本或文件.
  9. 还有其他的一些小改动就不一一枚举了, 如pnotify适用于 bootstrap v3 之类.​

所有改动均已上传至 bitbucket, 地址如下, 有兴趣的可以自行 Clone. 有需要的也可以自行修改代码以符合自己的需要.​
MoinMoin 本身是遵循 GPLv2 的, 我的修改后的代码也是遵循 GPLv2 的.

https://bitbucket.org/netcharm/moinwiki_197​

# 备注:
  1. 下载回去的是一个完整可用的包, 包含了本系统所有用到的文件, 但不包括 python 以及 pygments/docutils/markdown/pil 等 Python modules.
  2. 下载后请自行修改 wikiconfig.py 里面的相关设定
  3. 本人的个人服务器环境: Apache 2.2 + mod_wsgi win32版. 配置文件已经附带于 Apache.7z 文件内.
  4. 如果有可以运行的 Python 2.6/2.7 版, 也可以直接执行 moin.cmd 无需配置服务器本地运行.

